英遲批簽證出事！1港生遭取消學位 求助人數破500

英國開學在即，但大批赴英留學的香港學生，至今仍未獲批留學簽證，或無法如期開學，恐被取消學位。教育界立法會議員葉建源至今已累計收到逾500宗求助個案，形容情況嚴峻及相當緊逼，其中一名赴英升讀大學的港生，因未能在開學前取得簽證，已遭英國大學取消學位。

立法會議員葉建源表示，截至昨日，其辦事處已收到逾500名赴英升學的港生求助，包括攻讀研究生、大學本科、大學前期課程及中學課程。部份學生需在本月初前往當地學校辦理入學手續，但至今仍未收到簽證。

葉建源又稱，部份港生個案情況相當嚴重及緊逼，有學生一個月前已申請「特快批核」（priority visa），以趕及上月21日開課，不過直至前日才收到簽證，最終其學位被大學取消。

另有個案雖然獲當地大學通融，但仍必須於本周三（6日）前註冊，否則也被取消學位。葉建源表示，不少求助的港生早於7月底已辦理簽證，惟仍未有回音，即使向英國相關部門查詢，仍然不獲確實回覆。葉建源指，辦事處現正整理資料，將再轉交予英國駐港領事館跟進，要求盡快解決問題，並商討如何協助嚴重而緊急的個案。

記者 王家文

我唔信

一定有d野發生左
唔會單純手腳慢
可能要更多時間查留學生既背景

中國冇好學校?做乜要去外國讀

今年係耐咗
有古怪

使用支那香港護照既後果

我之前做簽証寄去菲律賓度做
所以先要等
唔知係咪個邊出咗問題

係咪同當年出生率高有關，整唔切

如果真係有關就大件事
香港護照開始同中國護照睇齊

聽講簽證好似寄去馬尼拉大使館嗰邊，唔關香港事

香港人整簽證係去銅鑼灣，唔係去金鐘

不過我覺得都係睇路好少少，有時有可能申請人資料唔齊

UCAS offer 一出, 就好快拎到visa

而家先apply visa既y1有撚廿歲

其實簽證嗰邊對於英國嚟講咪又係一樣

年中幾撚多支那學生去嗰度讀書呀

睇定d唔好跟車太貼
除左資料唔齊, 班"香港學生"分分鐘係支那新移民黎

傻撚左, 領事館唔批洗撚同港豬解釋

咪係

錯事不一定是他們所為
他們也是受害者

BNO平權! 持BNO者子女可繼承BNO!

特衰個名臭左架啦亂咁派

二千萬本特衰護照

今年搬晒返英國本土整
所以搞到好亂
佢地一向hea慣 突然咁多job

關事咩 間大學收左你 中國定香港都批架啦🤔

好彩有本葡萄牙唔洗簽
特衰貪平丫拿

你去英國睇下中國留學生多成點先

RedBaron不如解釋下點解毛阿敏04年已經有特衰護照？

唔洗估估下

其實係因為領事館cut budget d服務柒左

馬尼拉搞架，不如問下菲律賓又做咗啲咩好事

無詳細睇，但係佢唔中意中國、拎香港護照點樣否證英國唔會關照你班港哩

大把人拎香港護照開境外公司逃稅

你資產嗰邊滿足唔到佢要求
話知你讀牛劍啦

無記錯佢預計每位喺倫敦讀書嘅學生起碼要預10個月生活費，每個月要差唔多2000鎊，倫敦以外會平啲，但唔會少得去邊

特衰好似唔駛交資產申報，我個陣都冇比

咁係佢hea做啫
揸正嚟做要咁玩

我聽講啦，香港因為信譽良好所以通常都唔check資產嘅
但總會有傻仔人哋冇叫，但自己夾埋份嘢入去怕資料唔足
好衰唔衰份嘢show出嚟，係真係資產唔足or好蚊水喎
結果

好多block咗嘅人

有問題咩，我冇做快証，五日拎到啦喎

不過講真搞到咁多人冇visa
我諗都唔會大量人同時交少嘢，一齊唔夠資產啦
睇個衰樣都係馬尼拉個邊出事

人哋直線寸班偽愛國撚，你咁都唔明，iq得1？

自己查下RedBaron平時出開咩post啦乜都要畫公仔畫出腸

今年轉咗寄返英國搞 英國佬搞唔掂仲要送返一批申請俾馬尼拉幫手
以往馬尼拉搞快手好多

英國真係照住香港，將人才留返係香港，唔好去英國讀

真係無

有錢佢就俾學位你架啦
教育呢個產業幫英國chur幾撚多外匯返黎
一方面滿足亞洲人崇歐崇英既欲望，另一方面又賺到外匯

9號整普通證，前日拎到 好險

聽人講今年啲staff問咩都話唔知答唔到
比左副本唔收 佢要自己scan

個frd今年去英國讀書，又係因為visa要改機票改遲2個禮拜
啲staff係咁出錯，寄漏張出世紙都有

好彩屋企細過沒錢送我外國讀書

加咗2000整快證三個星期都未有